如果你信錯咗一個仆街。

愛情入面最重要係信任，依點人所共知。

要幾耐先可以相信對方每個人都唔同，有人係一開始就完全信任，直到你每次呃佢先慢慢扣減；又有人係要慢慢建立，話唔定你要用一年半載時間先可以要佢信任你對佢係真心。一個人肯信你係好難得嘅事，特別當你係佢最親密嘅人，佢唔望你可以投入同等信任，但最起碼你唔好玩弄佢信任你嗰份感情。由開始嗰刻你就由謊言去建構自己一切，直到最後分開都要搾壓堆佢最後一點嘅信任，無數嘅大話比人拆穿係遲早嘅事，當你破壞哂信任嘅基礎，到底有咩理由去擺出一副「點解你唔信我」嘅表情？

我喺過去每次拍拖都係投入百份百信任嗰個，無論對方話去玩、去同人食飯、去飲嘢都好，我都只會講低一句「OK，去啦」。直到上一次嗰個，就算一齊開始咗冇耐，就算有懷疑同不安，佢話要同個新識嘅男性食飯我都冇落閘唔比去。「世界唔係男就係女」依句我都成日講出口，佢講得比我知我就應該信佢，嗰一刻我係咁諗。結果我同佢好快就分開，佢嘅理由係想比心機讀書，想管理好自己生活，已經冇拍拖嘅動力。好假係咪？好典型理由係咪？點都好，我再唔捨得，再唔開心，除咗接受我冇嘢好做。

最後係點？佢同我講嘅嘢當然係假。佢同咗之前食飯嗰個一齊，就係同我開始咗一個月都冇然後同我講有餐飯約咗人，點都要出去食嗰個。我對佢嘅每個信任反而變成傷害自己嘅原因，我甚至唔肯定佢對住我講嘅有幾多句係真心，佢以前點比男朋友玩，點唔開心，點樣喊法，創作能力真係高我幾班。講到依度應該好多人話一早就應該Feel佢到有古怪，明顯係攝時間，點會而家先知芸芸。

我知，但信唔過佢一齊嚟做乜？只係佢唔係咁諗。

原諒我寫得比較亂，因為我心情其實依幾個月都係咁亂，直到而家我先可以寫返件事出嚟，仲要一直食住煙冷靜自己先唔會手震。喺度同大家講句：你唔信人唔緊要，但輕視人地對你嘅信任真係最Cheap嘅行為。

當一個人唔敢再信人，嗰種感覺除咗可怕，就係絕望。

哦 on9

點ON9法